點解當年太平天國會收皮?

佢哋由廣西嗰邊殺上嚟
一路打到入南京
當時江南地區絕大部份比佢地佔領
但最後都係收左皮

因為返晒咗去天國

太早分裂不和

認真因為內鬥

內鬥爭權
北王東王食相難看
洪秀全又on99
最打得既石達開都俾佢迫走

衰岸膠，屌走同路人
內部分化，鬥黃

去到南京就算
又唔食住個勢打上北京
南王西王未到南京都死咗
東王太追權，北王太小氣

冇左石達開 戰力直線下降

羅馬教廷無援助

其實當年有北伐
好似一路殺到去天津隔離
但就係喺嗰度比清兵頂住

問下你地未知囉

1. 內鬥
2. 由遊擊轉為佔南京，令清兵有時間重整旗鼓

得罪鬼佬

鬥黃

鬧爆自己人

1）內鬥嚴重
2）神權政治

洪秀全當自己天父下凡

神權政治特點係一開始凝聚力好高
但神話故事被識穿後
好快就末落

香港開埠後第一次移民來港潮人口就係太平天國時期, 呢批人多數係廣府人, 奠定左一直都係廣府話既格局, 唔知有冇人既祖先就係當年既後代 ?

另外一個原因係因為得唔到西方嘅祝福？
認為清政府更有利西方國家利益

內鬥，加上英法聯軍幫清政府

聽屋企人講，以前有個祖先係清朝做官
不過件官服係黃色…

同方臘一樣，野心唔夠
拎到少少地方就分封，冇朱元璋藏絀，統一既決心

其實太平天國移民潮對香港好重要
雖然呢班人可能已經一早離開左香港
但係佢地奠定左港九市區係用廣府話

放心
將來大家講野都要捲番脷

因為一夫一妻

自爆囉

通病 : 可以共患難 但有財有勢後就會內鬥 驚人奪權

權力使人腐化

衰屌西

西方列強幫清朝唔幫太平天國

太平天國搞神權政治，容不下異見及異教聲音，最終失去支持，滅亡。

問題係 太平天國 無全力北伐

當時只係派左 2.5萬太平軍北伐, 呢2.5萬人都係真正既反清志士
人數咁小, 失敗都好正常.........能夠打到天津已經好勁

其他太平軍 都係只掛住享樂, 留係南京, 只係攻佔周邊既地區, 完全無心反清

石達開 自己帶親兵走佬, 然後由南京一直打到去四川, 好勁

內鬥, 捉鬼, 互屌, 反外國勢力

洪天王其實好包容真耶撚

講列底就係太平天國唔肯俾利益列強

咁其他太平軍有冇食黃店？

石達開最打得係滿清美化佢 講到最打得果個都輸 同宣傳太平天國內鬥
最打得果個係楊秀清

最傻係死守天京 俾清軍玩圍點打援

各路太平軍掛住救援天京 行動受限只餘容易被清軍知道佢地的行軍路線

英國佬揀幫清帝國拖

咁非耶撚呢？

太平天國的神權政治，
西方即時聯想起歐洲中世紀黑暗的教皇時代。

點支持得落？

正常。
太平天國的神權政治，
令西方即時聯想起歐洲中世紀黑暗的教皇時代。

上面好多回覆都無考慮到
當時個格局根本唔係太平天國vs清
列強先係決定中國命運既人

太平天國唔爭取外國勢力支持
而清就算第二次英法聯軍之後畀列強落晒面都知要奶鬼佬袋底先搞得掂太平天國
當然北伐失敗、內閧分化都有影響，但常勝軍既加入可以話係壓破當時戰略平衡既最後一根稻草

果陣清朝同列強簽落好多條約
點會幫太平天國

係客家人囉
當年廣府人搞本土主義鬥班客家人
搞到班客家人要作反
啲造反基因仲留埋畀孫中山

都話係客家人咯

我不能同意更多

洋槍隊武器壓制

洋槍隊幫手
因為如果推翻左清朝嘅話
利益分配又要重新搞過好麻煩
雖然列強統治中國 但係都唔想佢亂
因為亂嘅話佢地搵唔到食做唔到生意

唔想統治中國*

楊秀清 負責指揮
石達開 負責衝鋒陷陣

開始捉鬼 同 玩太平經濟圈

但當年列強 buy 中華民國，唔 buy 太平天國。

但當年孫中山 buy 太平天國
仲叫自己洪秀全第二

孫中山只係中華民國的代表人物。
中華民國治國理念係民主政制，五權分立。
似返西方。
但太平天國都似西方，不過係西方的中世紀（公元500年至1500年，成日逼死科學家那陣時）

內鬥同得罪鬼佬

孫中山：「洪氏之覆亡，知有民族而不知有民權，知有君主而不知有民主。」[118]

係思想控制同埋天父上身太痴線啫
都唔係完全唔可取
治下幾千萬人行到十年八年共產主義都好西利

目標由推翻滿清變到滿足於做地主,李秀成為咗佔領富庶蘇杭對陳玉成安慶見死不救,結果清軍可沿長江長驅直入南京;又因為有咗地主心態,唔肯棄城另闢根據地,俾清兵圍死

太平天國走去改寫聖經 神化埋自己
呢樣都搞到鬼佬唔buy
內部貪權搞到混亂都係一個大原因

如果當時有真係好好地唔改聖經 引入多啲外國野 咁就可能真係改變世界

天京事變之後
最有用同打得既就真係淨番石達開

號召力不足
有錢地區基本上都冇人show佢

想知多d既 可以google下「土客械鬥」

小農DNA

現今縮影

覺得太平天國後期會衰敗係因為成班高層冇一個有謀劃能力
楊秀清一死 基本上成個局變哂散沙 後期陳玉英同李秀成點打都好 都有種盲頭烏蠅Feel 你滿清兵臨城下我就反攻 但解圍後又冇咩具體有意義嘅軍事行動 結果好似不斷陷入死循環咁

而且李秀成個人能力再高 但除咗佢 其他人都冇咩謀主格

至於石達開西征直情就係走難 一代翼王俾人迫到咁 下面啲細都冇哂向心力同士氣 就算滿清最後冇得到列強支持 太平天國都似走向內亂而亡多

列強本來以為太平天國係耶撚想幫佢地手
點知太平天國原來係假耶撚
仲要教返列強咩係基督教
又唔肯同列強合作
所以先唔幫太平天國

正解

真正領袖人物早期死晒
馮雲山，蕭朝貴，楊秀清都係太平天國領導層最勁嗰批人
但天京事變之後已經死撚晒

長槍隊！太平天國假基督，比英、法睇通

忠王李秀成最打得

無爭取各地士紳支持

清軍之中除咗駐紮京畿和西北的滿蒙精銳之外，根本就烏合之眾

平定太平天國的軍隊主要係湘軍和淮軍 本質係團練 若非列強提供軍事訓練/先進武器/軍艦沿內河轟炸 早就輸咗

但係太平軍源源不斷保衛天京 兵力分散和欠統一指揮 士氣戰術得勝而無戰略可言 淮軍湘軍在一次又一次的失敗之中進行練兵 清軍只需直指天京 太平軍就會畏首畏尾

反而惗軍以馬賊為主 四處逃竄 玩到以騎兵起家的清朝仆街

土客械鬥已經係太平天國之後
太平天國當時受災嚴重既都係廣府地區
走難黎香港島既人多數係廣府人
奠定左香港開埠廣府文化
土客械鬥, 客家人好多只係經香港落南洋

冇列強支持的清係贏唔到太平天國
除非佢支滿蒙王牌軍無在八里橋收皮

太平軍在組織/士氣/戰力上都好高 係拖係天京

有可能係太平軍諗住用天京做利誘引誘清軍包圍 再用外圍太平軍消滅清軍主力 但列強介入咗

當列強明顯靠攏清廷就應該轉plan遷去廣西四川一帶玩

係呢啲地方打遊擊 即使列強派遠征軍都無用

由be water 變咗死守，一死守就定下輸局

清朝呢個朝代着得黃色衫嘅一係皇帝一係御賜黃馬褂

但凡外國野入到支那都會變味

姓乜邊度人

另外叫自己係上帝個仔，歐洲點會鍾意個異端